<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on O Caminhar</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on O Caminhar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>Vera Oliveira - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2019 11:40:14 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agradecimentos</title>
      <link>/blog/ninth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:40:14 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/ninth/</guid>
      <description>Agradeço primeiramente a Deus, minhas filhas e toda minha família que acreditaram que eu seria capaz desta jornada, apesar da pouca resistência que tinha quando resolvi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pedrouzo a Santiago de Compostela – (12.04.19)</title>
      <link>/blog/eighth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:40:11 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/eighth/</guid>
      <description>No sétimo e último dia, levantamos 6h, saímos às 7h de Pedrouzo, ainda escuro – na Espanha nessa estação do ano ainda é noite nesse horário – eu esqueci a minha lanterna de cabeça na mochila, passamos por um bosque escuro, iluminado apenas pela lanterna do Cláudio e da Isabel e o frio estava bem intenso, acredito que uns 4 graus e com muita neblina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arzua a Pedrouzo (11.04.19)</title>
      <link>/blog/seventh/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:39:29 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/seventh/</guid>
      <description>No sexto dia saímos de Arzua com destino a Pedrouzo para percorrer 18,5km, por volta de 8:30h, com uma forte neblina e um frio congelante, acredito que uns 4 graus e no caminho Cláudio encontrou um unicórnio kkkkkkk… ainda encontramos mais bruxinhas… para os que gostam de cerveja também tinha seu espaço…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarria a Portomarin (08.04.19)</title>
      <link>/blog/sixth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:39:25 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/sixth/</guid>
      <description>No terceiro dia saímos de Sarria num bom horário, o dia estava lindo, maravilhoso, nos sentíamos em paz, conseguimos ter um bom descanso à noite o que nos proporcionou uma deliciosa sensação de bem estar convidando-nos ao deleite da incrível paisagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triacastela a Sarria (07.04.19)</title>
      <link>/blog/fifth/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:39:22 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/fifth/</guid>
      <description>No segundo dia levantamos tarde devido ao cansaço do dia anterior, meu estômago estava enjoado, constatei que ainda estava sob o efeito do jet lag, comi pouco o que eles chamam de pequeno almoço, porém minha vontade de seguir estava grande, nossa refeição demorou mais do que deveria o que nos atrasou ainda mais, saímos e em um ponto da caminhada tínhamos que decidir se iríamos pelo Mosteiro de São Julião de Samos, que aumentaria em 7 km o percurso do dia ou se seguiríamos pelo caminho menor, por San Xil, não sabia qual seguir, o cansaço falava alto, deixei que os dois decidissem o que queriam e optaram pelo mosteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palas de Rei a Arzua (10.4.19)</title>
      <link>/blog/fourth/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 11:39:16 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/fourth/</guid>
      <description>No quinto dia, momentos que antecedeu à saída, desci do quarto antes dos companheiros e a mulher que nos atendeu no dia anterior e parecia ser dona do hotel, que me pareceu tão frágil antes, olhou para mim e – talvez por forças estranhas que nunca conseguimos entender – disse: Pensa que são apenas dois quilômetros a mais que ontem e que ao final faltarão pouco mais de quarenta quilômetros pra chegar no seu objetivo, tenha força.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portomarín a Palas de Rei (09.04.19)</title>
      <link>/blog/third/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 11:39:13 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/third/</guid>
      <description>No quarto dia amanheceu mais frio, saímos de Portomarín sem chuva e pela primeira vez vi José e Milena, ele bem carinhoso ajeitando a mochila dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiro dia – O Cebreiro a Triacastela (06.04.19)</title>
      <link>/blog/second/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 11:39:10 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/second/</guid>
      <description>No outro dia de manhã, dentro do taxi, enquanto descíamos de Santiago de Compostela para O Cebreiro, local de onde iniciaríamos nossa peregrinação, depois de minha meditação matinal, via o taxi descendo e subindo montanhas e mais montanhas, num percurso que para mim pareceu imenso, arrepios começavam de minha cabeça até os dedos dos pés e silenciosamente o sentimento de insegurança teimava em aparecer – Meu Deus vou dar conta de voltar tudo isso a pé?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onde estão as estrelas?</title>
      <link>/blog/my-first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 11:17:14 +0400</pubDate>
      
      <guid>/blog/my-first-post/</guid>
      <description>Quando saí de Campo Grande para Santiago de Compostela meu coração estava dolorido um grande amigo havia falecido, ele era jovem ainda, com 60 anos, tinha se aposentado há pouco tempo, já tinha reativado sua carteira da OAB e estava com planos para fazer especialização ou mestrado em Portugal, porém o destino ou não sei o que tinha outros planos para ele, teve um segundo enfarto, sendo que o primeiro tinha ocorrido uns cinco anos antes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>